黃世澤:支爆危機下的求存策略

NO離開的人都是心術不正，也是如此。如果你還未找到安身立命的地方，你現在還剩十分之少時間可以去做研究。因為既然危機開始蔓延，可以任何時間變成足以爆炸的危機。

在找到安身立命地方後，你應該準備有秩序的資產轉移，整個轉移步驟，應先由不動產變成現金開始，因為不動產在支爆危機下，最有危機加劇時價格下跌或無法沽出的狀況，所以，你應該考慮先沽出樓宇，可以在沽出樓宇後向新業主租回，以作緩衝。但當你有決心離開時，就要展開不動產變成現金的過程。因為整個過程，並不會數天內完成，至少要幾個月才會完成的希望。越遲做決定，風險越高。

當然有足夠可以在香港這段過渡時間生活的現金後，我指緃使失業仍然可以生活一段時間的現金，扣除應付生活所需的現金，開始資產轉移的安排，如果你已經有新安身立命點，準備安頓好，不用戶籍那些國家，你應該開立一個銀行戶口，並將貨幣匯過去。以便一旦要突發情況，要突然往新國家生活，已經即時有當地銀行戶口儲備的財政資源。一旦支爆，香港的銀行戶口不一定可以繼續提出現金。如果未有安身立命點，就開始蓄積實金，以及美元、歐元等紙幣備用，一旦有事時，可以啟程。如果你對香港治安不信任，可以考慮買小型夾萬，用以在家中儲存現金。

只不過要注意，香港或其他國家，都有出入境可持有貨幣最高金額要求，所以，實際持有的現金，應以不超過一萬歐羅為限，以免被香港海關攔阻，或在新安身立命點入境，遇到不必要麻煩，或要進行報關手續。

在有支爆危機時，投資策略應該以保持現金，以及保守為主，太激進的投資策略只是一場賭博，但時局的變化比賭博更甚。有可能投注賽馬或足球的風險，還不及你在這個局勢以進取的投資手法投資。而更不要為購買樓宇而進行儲蓄，因為一旦有事時就後悔莫及。如果在香港收入並非太好，而你已經有居歐權之類權利，寧願早日在目標目的地尋找工作，並且在成功尋找工作後展開定居當地安排，因為香港樓市位於非理性水平，租金耗用你的入息太多，這對你在支爆期間撤離是極為不利，地產商把你的錢搶光，那你根本連撤退的憑藉也沒有，所以，地產商在這方面，確是喪盡天良。

現時中國在處於危機處處的時代，貿易戰以及南北韓局勢的變化，都反映出中國已經不是昔日的強勢，隨時有經濟崩潰的風險，不可能在支爆高峰時，在短短數天就要撤離，這是太冒險，現在早日作出準備，這對你和你的家人，都是最有保障。記著，五毛和政府官員的說話，都只是為自己，不為你的福祉負責。